% Version 2.31.0
% Basé sur : http://blog.madrzejewski.com/creer-cv-elegant-latex-moderncv/

\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
\renewcommand*{\mobilephonesymbol}{}
\renewcommand*{\emailsymbol}{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1.1cm, bottom=1.1cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.91cm} % the 0.01 is for Tests automatisés

\firstname{Victor}
\familyname{\textsc{Grousset}}
\title{Candidature Master Informatique, Parcours ISL}
%\address{Addr}{PostCode CityName}
\email{victor@tuxayo.net}
\mobile{+33 6 46 84 02 93}
\extrainfo{Permis B}
\begin{document}
\maketitle
\vspace*{-8mm}

\fontsize{10.49pt}{1.2em}\selectfont
% Intro########################################################################
% \parbox{17cm}{Je recherche un stage de dix semaines à compter du 14 avril 2014 dans le cadre de ma formation au D.U.T. Informatique
% afin d'acquérir une expérience professionnelle dans le domaine du développement.~Ceci se place dans l'optique d'une poursuite
% d'études en master professionnel pour exercer le métier de développeur.}
\normalsize

\section{Compétences et connaissances}
\textbf{Spécialisées\newline}
\cvitem{Programmation}{
  Python,
  Java,
  JavaScript,
  Ruby,
  C++,
  Haskell,
  C,
  Bash,
  CoffeeScript,
  OCaml,
  Assembleur (MIPS, x86),
  Prolog,
  Algorithmique,
  Complexité,
  Structures de données
}
\cvitem{Développement}{
  Perfectionniste du code,
  Extreme Programming (ensemble de pratiques agiles),
  Pair Programming,
  Multithreading/Multiprocessing (Synchronisation, ressources critiques, OpenMP, MPI),
  Intégration continue,
  Embarqué,
  Injection de dépendances,
  UML,
  MVC,
  Crawling (Beautiful Soup)
}
\cvitem{Tests automatisés}{
  Unitaires, intégration, fonctionnels, mocks, TDD, BDD,
  Cucumber, Capybara, RSpec(Ruby), JUnit(Java), unittest(Python), Catch(C++), HUnit(Haskell)
}
\cvitem{Web}{
  Ruby on Rails,
  Django,
  Express.js,
  %% Slim (Template),
  AngularJS,
  Responsive design (Bootstrap),
  HTML5,
  Bases CSS3
}
\cvitem{Sécurité}{
  Cryptographie,
  Chiffrement,
  TLS/SSL,
  PGP,
  Analyse de vulnerabilités,
  Pentest
}
\cvitem{Systèmes}{GNU/Linux (Arch Linux, Debian), Unix (Programmation système), Android (dev)}
\cvitem{Réseaux}{
  Programmation (Sockets, TCP, UDP, HTTP),
  DNS,
  DHCP,
  NAT/PAT
  %% administration de routeurs
} % (Cisco)
\cvitem{Bases de données}{
  SQL,
  PL/SQL,
  PostgreSQL,
  MariaDB/MySQL,
  ORMs,
  Merise (MCD)
}
\cvitem{Éditeurs de texte}{
  Spacemacs,
  Vim,
  Eclipse,
  Atom,
  Qt Creator,
  NetBeans
}
\cvitem{Outils/concepts}{
  Git (gestion de version),
  débuggeurs,
  Make,
  Gradle,
  Maven,
  Virtual Box,
  %% OpenGL, % was long ago, too simple, no more relevant
  Swing,
  Salt,
  %% Vagrant,
  Machine Learning,
  Système de recommandation
}
\textbf{Associées\newline}
\cvitem{Langues}{
  Anglais niveau C1,
  Espagnol langue maternelle,
  Esperanto débutant
}
\cvitem{Gestion de projet}{Bases Scrum et Kanban, Time-tracking}
\cvitem{Bureautique}{LibreOffice/OpenOffice, LaTeX}
\cvitem{Autres}{Bases statistiques, Comptabilité, Droit, Économie}

\section{Expériences professionnelles et réalisations}
\cventry{2016}{Développement Python}{projet pédagogique}{}{}{
  Analyse de données de réseaux de vélos en libre service afin de mesurer la qualité du service.}
\cventry{Juin-août 2015}{Développement d'applications web}{société Agilidée}{stage optionnel}{}{
  Développement d'applications de gestion et e-commerce avec Ruby on Rails.}
\cventry{Février-avril 2015\newline 2 personnes}{Développement C}{projet pédagogique}{}{}{
  Compilateur pour un langage inspiré du C avec une suite de tests en Python{}}
\cventry{Février-avril 2015\newline 4 personnes}{Développement Android}{projet pédagogique}{}{}{
  Application musicale: contrôleur matriciel type Launchpad{}}
\cventry{Mai-juillet 2014}{Développement d'applications web}{société Agilidée}{stage de fin de DUT}{}{
  Suite du développement d'une application de gestions de factures avec Ruby on Rails et AngularJS.
  Aucune expérience préalable sur la quasi-totalité des technologies utilisées.}
%% \cventry{Août-septembre 2013}{Programmation Bash}{projet personnel}{}{}{Script de téléchargement et de création d'une version portable de LibreOffice à partir du paquet Debian{}}

\section{Centres d'intérêts}
\textbf{Vie associative\newline}
\cvitem{User groups}{
  Logiciels libres/Linux,
  Java,
  Ruby,
  PHP,
  Agilité,
  %% Artisans Développeurs,
  CryptoParty,
  Embarqué,
  JavaScript
}
%% \cvitem{DIY}{Laboratoire d'Aix-périmentation et de Bidouille (Fab Lab Provence), Repair Café}
\cvitem{BDE}{Trésorier du bureau des étudiants du Département Informatique de l'IUT (2013)}

\cvitem{\textbf{Événements}}{
  RMLL 2014,
  Devoxx France 2014,
  Hackergarten,
  Coderetreat,
  %% Lift France 2013,
  Initiations à la programmation,
  Nuit de l’Info
}
\cvitem{\textbf{Veille technologique}}{
  GNU/Linux,
  Open source,
  Programmation,
  Reddit,
  Crypto-monnaies,
  Communications sécurisées,
  Vie privée et informatique
}
\cvitem{\textbf{Cartographie}}{
  OpenStreetMap: Contributeur actif,
  réunions à Marseille,
  cartoparties
}
\section{Formations}
\cventry{2017}{Master Informatique (en cours)}{}{}{}
        {Faculté des sciences - Aix-Marseille Université (Site Luminy)\\
          Semestre d'échange (programme Erasmus) avec l'Université de Séville (ES)}
\cventry{2015}{License Informatique}{}{Mention assez bien}{}{Faculté des sciences - Aix-Marseille Université (Site Luminy)}
\cventry{2014}{Diplôme Universitaire de Technologie en Informatique}{}{}{}{Institut Universitaire de Technologie d'Aix-Marseille (Site Aix-en-Provence)}
%% \cventry{2012}{Baccalauréat Scientifique, Sciences de l'ingénieur}{}{Mention assez bien}{}{Lycée Maurice Janetti - Académie de Nice}
\end{document}
